<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Han]]></title>
  <link href="http://zealoct.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zealoct.github.io/"/>
  <updated>2014-12-03T15:06:43+08:00</updated>
  <id>http://zealoct.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Zealoct]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[暑期实习开始]]></title>
    <link href="http://zealoct.github.io/blog/2014/07/06/summer-intern/"/>
    <updated>2014-07-06T12:44:53+08:00</updated>
    <id>http://zealoct.github.io/blog/2014/07/06/summer-intern</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>记得很清楚，拿到网易暑期实习 offer 是 4 月 30 号，正好是劳动节放假前一天，当时真的是很开心，感觉实习终于有着落了，而且还是我的首选网易游戏，所以那个劳动节过的格外开心。实习从 7 月开始，6 月末收到公司邮件通知，从 6 月 29 号开始就可以去杭州报道了，这点不得不称赞网易，对实习生的待遇非常不错，公司食堂免费吃，还提供住宿，不过因为实习生较多，公司的宿舍不够用了，所以我被分在了公司附近的乐通酒店。去之前特意查了下地图，发现公司提供住宿的几家酒店里乐通是离得最近的，跟公司只隔了一个街区，走路 10 分钟妥妥儿的，这一点还是非常方便的。</p>

<p>我跟几个朋友一起，乘坐 29 号的火车来杭州，出了火车站几个人做的第一件事就是去办了张杭州一卡通，可以租自行车的那种，后来证明这个举动真是太明智了，因为我跟老缪出了地铁站之后就是租量小车慢慢悠悠骑到乐通的。我们就这样，骑着租来的橘黄色的小破车，拖着的拉杆箱，慢慢悠悠的开始了暑期杭州的日子。</p>

<!-- more -->


<p>初到乐通，一种大张江的即视感瞬间就让我泪流满面了，这环境，这布局，这没一个人影的大马路，还真是熟悉的场景，熟悉的味道。我们一行人中，只有我跟老缪住乐通，另外几个住另外一个酒店，虽然离公司较远，但是居然毗邻商圈，简直不能更惬意，于是当晚大家就约定去那个名叫“星光大道”的地方转一转。我跟老缪再次利用了杭州的自行车，一边拍大腿感慨真他妈方便一边来到了目的地，也就十几分钟，算不得很远。星光大道吃饭的地方还是不少的，还有之前跟蔚蔚一起吃过的非常好吃的老头儿油爆虾，感觉住在这边的孩子的生活质量真比我们高了好多，有点像张江和世纪大道的差别了。</p>

<p>6 月 30 号下暴雨，在宾馆闲着，顺便看看 cocos2d，毕竟马上实习开始就要用到，完全不会也说不过去。中午在宾馆门口发现大批黑暗料理，就吃了份鸡肉饭，晚上偷溜进公司食堂愉快的蹭了一顿饭，同时也从食堂门口的通告得知因为实习生和新员工入职，从 7 月 1 日起食堂二楼小锅菜临时改成大众餐厅了，当天是最后一天，很遗憾不能品尝一下网易的特色菜。吃完饭跑去食堂二楼参观，时候发现大家居然都在吃火锅，而且貌似是老北京涮羊肉那种铜锅！当时瞬间给网易加了一百分啊卧槽，可惜这些我们也是无缘享受的……吃完饭还去参观了篮球场，不得不说网易的木地板真心不错，比张江的好太多了，恨不得当时就上去打一场。</p>

<p>7 月 1 号正式开始在网易的暑期实习，头两天都没做什么事情，基本上就是入职讲座啊，认识一下导师啊，配配环境什么的，我做的主要事情就是在公司转了转，看看都有哪些玩儿的。体育馆、健身房、游戏室、射箭馆以及桌球房这些地方基本上都去了一遍，感觉公司活动还是蛮多的，到了周五晚上还会有分部门的烧烤、啤酒活动。
公司内部环境的话感觉还不错啦，座位跟实验室相比的话还是不如的，不过公共空间非常宽敞，来公司几天之后就发现游戏公司男女比例非常均衡，而且质量都不错，连平时专打 2 分和 3 分的老缪都给了好几个 7、8 分了，我们几个都在教唆他抓住实习机遇把个人问题解决了 (=</p>

<p>工作的话，我实习被分到了 minigame 项目，六人组队做一个小游戏出来，组内两名策划，三名程序，一名 QA，使用 cocos2d + lua 来实现。被分到这个项目组还是挺开心的，相当于提前感受了一把公司里面游戏项目迭代的过程，也有一些挑战性，毕竟 cocos2d 和 lua 我都不是很熟，两个月的时间要从头学起并做出一个实际的东西来，而且要和策划、QA 一起合作，挺新鲜好玩儿的。</p>

<p>加油！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
